.TH GLEIPNIR_LINEREAD 7 2014-08-16 140816 "gleipnir_lineread" 
.SH NAMN
.PP
gleip_lineread_raw, gleip_lineread_raw_eof, gleip_lineread_raw_file,
gleip_lineread_raw_file_nl, gleip_lineread_cb_data_next_cstr,
gleip_lineread_raw_cstr, gleip_lineread_raw_cstr_nl,
gleip_lineread_raw_eof_file, gleip_lineread_raw_eof_file_nl,
gleip_lineread_raw_eof_cstr, gleip_lineread_raw_eof_cstr_nl,
gleip_lineread_interp, gleip_lineread_interp_def,
gleip_lineread_interp_file, gleip_lineread_interp_file_def,
gleip_lineread_interp_cstr, gleip_lineread_interp_cstr_def -
gleipnir_lineread.
.SH SAMMANFATTNING
.IP
.nf
\f[CI]
int
gleip_lineread_raw\ (
\ \ \ \ char\ \ \ \ *\ *\ const\ dst,
\ \ \ \ void\ \ \ \ *\ const\ data,
\ \ \ \ int\ (*\ callback_data_next)\ (void\ *),
\ \ \ \ int\ (*\ callback_tkn_delim)\ (int)
\ \ \ \ );

int
gleip_lineread_raw_eof\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ void\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ *\ const\ data,
\ \ \ \ int\ \ \ \ \ \ \ \ \ (*\ callback_data_next)\ (void\ *),
\ \ \ \ int\ \ \ \ \ \ \ \ \ (*\ callback_tkn_delim)\ (int)
\ \ \ \ );

int
gleip_lineread_raw_file\ (
\ \ \ \ char\ \ \ \ *\ *\ const\ dst,
\ \ \ \ FILE\ \ \ \ *\ const\ file,
\ \ \ \ int\ (*\ callback_tkn_delim)\ (int)
\ \ \ \ );

int
gleip_lineread_raw_file_nl\ (
\ \ \ \ char\ \ \ \ *\ *\ const\ dst,
\ \ \ \ FILE\ \ \ \ *\ const\ file
\ \ \ \ );

int
gleip_lineread_cb_data_next_cstr\ (
\ \ \ \ const\ char\ \ *\ *\ const\ src
\ \ \ \ );

int
gleip_lineread_raw_cstr\ (
\ \ \ \ char\ \ \ \ \ \ \ \ *\ *\ const\ dst,
\ \ \ \ const\ char\ \ *\ *\ const\ src,
\ \ \ \ int\ \ \ \ \ (*\ callback_tkn_delim)\ (int)
\ \ \ \ );

int
gleip_lineread_raw_cstr_nl\ (
\ \ \ \ char\ \ \ \ \ \ \ \ *\ *\ const\ dst,
\ \ \ \ const\ char\ \ *\ *\ const\ src
\ \ \ \ );

int
gleip_lineread_raw_eof_file\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ FILE\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ *\ const\ file,
\ \ \ \ int\ \ \ \ \ \ \ \ \ (*\ callback_tkn_delim)\ (int)
\ \ \ \ );

int
gleip_lineread_raw_eof_file_nl\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ FILE\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ *\ const\ file
\ \ \ \ );

int
gleip_lineread_raw_eof_cstr\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ const\ char\ \ \ \ \ \ *\ *\ const\ src,
\ \ \ \ int\ \ \ \ \ \ \ \ \ (*\ callback_tkn_delim)\ (int)
\ \ \ \ );

int
gleip_lineread_raw_eof_cstr_nl\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ const\ char\ \ \ \ \ \ *\ *\ const\ src
\ \ \ \ );

int
gleip_lineread_interp\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ void\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ *\ const\ data,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ tkns_max,
\ \ \ \ const\ char\ \ \ \ \ \ condense_sym,
\ \ \ \ int\ \ \ \ \ \ \ \ \ (*\ callback_data_next)\ (void\ *),
\ \ \ \ int\ \ \ \ \ \ \ \ \ (*\ callback_tkn_delim)\ (int),
\ \ \ \ int\ \ \ \ \ \ \ \ \ (*\ callback_line_delim)\ (int)
\ \ \ \ );

int
gleip_lineread_interp_def\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ void\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ *\ const\ data,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ tkns_max,
\ \ \ \ int\ \ \ \ \ \ \ \ \ (*\ callback_data_next)\ (void\ *)
\ \ \ \ );

int
gleip_lineread_interp_file\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ FILE\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ *\ const\ file,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ tkns_max,
\ \ \ \ const\ char\ \ \ \ \ \ condense_sym,
\ \ \ \ int\ \ \ \ \ \ \ \ \ (*\ callback_tkn_delim)\ (int),
\ \ \ \ int\ \ \ \ \ \ \ \ \ (*\ callback_line_delim)\ (int)
\ \ \ \ );

int
gleip_lineread_interp_file_def\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ FILE\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ *\ const\ file,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ tkns_max
\ \ \ \ );

int
gleip_lineread_interp_cstr\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ const\ char\ \ \ \ \ \ *\ *\ const\ src,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ tkns_max,
\ \ \ \ const\ char\ \ \ \ \ \ condense_sym,
\ \ \ \ int\ \ \ \ \ \ \ \ \ (*\ callback_tkn_delim)\ (int),
\ \ \ \ int\ \ \ \ \ \ \ \ \ (*\ callback_line_delim)\ (int)
\ \ \ \ );

int
gleip_lineread_interp_cstr_def\ (
\ \ \ \ struct\ gleip_lines\ \ *\ const\ restrict\ lines,
\ \ \ \ const\ char\ \ \ \ \ \ *\ *\ const\ src,
\ \ \ \ const\ size_t\ \ \ \ \ \ \ \ tkns_max
\ \ \ \ );
\f[]
.fi
.SH ARGUMENT
.TP
.B \f[CI]dst\f[]
Pekare till strängen som alla tecken kopieras till.
Detta måste vara en utvidgningsbar C-sträng.
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]lines\f[]
Bufferten som alla rader läggs till i.
När text delas upp så läggs varje del till som en sträng i denna
buffert.
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]data\f[]
Datakällan.
\f[CI]callback_data_next\f[] läser tecken från datakällan.
Detta kan exempelvis vara en \f[CI]FILE\ *\f[] eller en vanlig C-sträng.
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]src\f[]
En pekare till en vanlig C-sträng.
C-strängen får vara i skrivskyddat minne.
Pekaren ökar medan den itererar över \f[CI]src\f[], så
\f[CI](*\ src)[0]\f[] kommer att vara \f[CI]\[aq]\\0\[aq]\f[] när
\f[CI]callback_data_next\f[] returnerar \f[CI]EOF\f[] (när hela strängen
har lästs in).
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]callback_data_next\f[]
Denna funktion läser nästa \f[CI]int\f[] från \f[CI]data\f[].
Detta är antingen en \f[CI]char\f[] eller \f[CI]EOF\f[].
\f[CI]EOF\f[] är antingen slutet på datakällan eller ett I/O-fel (vilket
man kan avgöra med \f[CI]ferror(FILE\ *)\f[] om \f[CI]data\f[] är en
\f[CI]FILE\ *\f[]).
Om \f[CI]data\f[] är en \f[CI]FILE\ *\f[] så kan denna funktion vara
\f[CI]fgetc(FILE\ *)\f[].
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]callback_tkn_delim\f[]
Detta valfria argument är en funktionspekare som avgör om en inläst
\f[CI]char\f[] är en ordavdelare.
Funktionen kan exempelvis vara \f[CI]isspace(int)\f[].
Om den är \f[CI]NULL\f[] så delas inte orden upp.
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]callback_line_delim\f[]
Detta valfria argument är en funktionspekare som avgör om en inläst
\f[CI]char\f[] är ett radbrytningstecken.
Om så är fallet så slutar funktionen omedelbart läsa från datakällan och
returnerar när en sådan \f[CI]char\f[] påträffas.
Om en \f[CI]char\f[] är både en ordavdelare och ett radbrytningstecken så
väger radbrytningen tyngre.
Om denna funktionspekare är \f[CI]NULL\f[] så returnerar inte funktionen
när nya rader påträffas.
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]tkns_max\f[]
Det största antalet strängar som läggs till i \f[CI]lines\f[].
Om värdet är 0 så finns det ingen begränsning.
.RS
.RE
.TP
.B \f[CI]condense_sym\f[]
När fler ord inte kan läggas till på grund av \f[CI]tkns_max\f[] så
komprimeras alla ordavdelande tecken till en enda \f[CI]condense_sym\f[].
Om \f[CI]callback_tkn_delim\f[] är \f[CI]isspace(int)\f[] så är detta
tecken ofta ett mellanslag.
Får inte vara \f[CI]\[aq]\\0\[aq]\f[].
.RS
.RE
.SH BESKRIVNING
.PP
\f[CI]GLEIP_LINEREAD_VERSION\f[] är bibliotekets version.
.PP
Följande symboler har deklarerats med \f[CI]#define\f[] så att man kan
använda \f[CI]switch\f[] på dem:
.IP \[bu] 2
\f[CI]GLEIP_LINEREAD_COMMENT\f[] är kommentarstecknet (\f[CI]#\f[]).
.IP \[bu] 2
\f[CI]GLEIP_LINEREAD_ESCAPE\f[] är tolkningstecknet (\f[CI]\\\f[]).
.IP \[bu] 2
\f[CI]GLEIP_LINEREAD_QUOTED\f[] är det dubbla citationstecknet
(\f[CI]"\f[]).
.IP \[bu] 2
\f[CI]GLEIP_LINEREAD_QUOTES\f[] är det enkla citationstecknet
(\f[CI]\[aq]\f[]).
.PP
\f[CI]gleip_lineread_raw\f[] är den grundläggande radläsningsfunktionen
som inte tolkar några tecken (alla tecken läggs alltså till som de är
utan någon speciell hantering).
Man kan dela upp den inlästa texten i ord genom att ge en
\f[CI]callback_tkn_delim\f[]-parameter som inte är \f[CI]NULL\f[]
(exempelvis \f[CI]isspace(int)\f[] eller en funktion som returnerar sant
för \f[CI]\[aq]\\n\[aq]\f[]), men det är valfritt.
.PP
\f[CI]data\f[] läses en \f[CI]char\f[] åt gången av
\f[CI]callback_data_next\f[] tills \f[CI]callback_tkn_delim\f[] returnerar
sant, då funktionen returnerar.
Tecknet som avskiljer orden från varandra läggs \f[I]inte\f[] till i den
utvidgningsbara C-strängen som \f[CI]dst\f[] pekar på.
Funktionen returnerar också när \f[CI]callback_data_next\f[] returnerar
\f[CI]EOF\f[], vilket sker antingen när \f[CI]data\f[] tar slut eller (om
\f[CI]data\f[] är en \f[CI]FILE\ *\f[]) vid ett I/O-fel.
\f[CI]dst\f[] rensas inte automatiskt; om den inte är tom så läggs de nya
tecknen till på slutet av strängen.
.PP
Denna funktion kan returnera \f[CI]EOF\f[] (ett sant booleskt värde) vid
datakällans slut (eller ett I/O-fel), falskt om den misslyckas med att
allokera minne eller sant om allt lyckades.
Observera att \f[CI]EOF\f[] är ett negativt värde som inte är 0, så
\f[CI]EOF\f[] är alltså ett sant booleskt värde.
Om \f[CI]data\f[] är en \f[CI]FILE\ *\f[] så kan man använda
\f[CI]ferror(FILE\ *)\f[] för att skilja på datakällans slut och I/O-fel.
.PP
\f[CI]gleip_lineread_raw_eof\f[] liknar \f[CI]gleip_lineread_raw\f[]
förutom att den läser hela datakällan tills \f[CI]EOF\f[] returneras.
Om datakällan är en \f[CI]FILE\ *\f[] så läser den antingen hela filen
eller så mycket den kan tills ett I/O-fel påträffas eller minnet tar
slut.
En annan skillnad är att \f[CI]gleip_lineread_raw_eof\f[] aldrig
returnerar \f[CI]EOF\f[] (det skulle ju vara meningslöst eftersom den
alltid läser till slutet på datakällan).
De uppdelade orden läggs till som utvidgningsbara C-strängar i
\f[CI]lines\f[].
\f[CI]lines\f[] rensas \f[I]inte\f[] automatiskt innan inläsningen
påbörjas, och om den inte är tom så läggs strängarna till sist i
bufferten.
.PP
Alla andra \f[CI]gleip_lineread_raw*\f[]-funktioner delegerar de ovan
nämnda funktionerna med lämpliga parametrar för att läsa från
\f[CI]FILE\f[] och vanliga C-strängar.
.PP
\f[CI]gleip_lineread_raw_file\f[] anropar \f[CI]gleip_lineread_raw\f[] med
en \f[CI]FILE\ *\f[] som datakälla.
.PP
\f[CI]gleip_lineread_raw_file_nl\f[] anropar
\f[CI]gleip_lineread_raw_file\f[] och delar upp ord vid
radbrytningstecken (\f[CI]\[aq]\\n\[aq]\f[]).
.PP
\f[CI]gleip_lineread_cb_data_next_cstr\f[] kan ges som parameter till
\f[CI]callback_data_next\f[] om datakällan är en
\f[CI]const\ char\ *\ *\f[] (pekare till en vanlig C-sträng).
Denna funktion ökar pekaren (\f[CI]src\f[]) och returnerar \f[CI]EOF\f[]
när \f[CI]\[aq]\\0\[aq]\f[] påträffas.
Observera att detta medför att C-strängen som \f[CI]src\f[] pekar på
kommer att öka tills den innehåller en sträng med längd 0
(\f[CI](*\ src)[0]\f[] är \f[CI]\[aq]\\0\[aq]\f[]), så det kan vara en bra
idé att behålla en kopia av den ursprungliga pekaren när denna funktion
anropas (liksom man kan anropa \f[CI]fseek()\f[] på en \f[CI]FILE\f[] för
att spola tillbaka den).
.PP
\f[CI]gleip_lineread_raw_cstr\f[] anropar \f[CI]gleip_lineread_raw\f[] med
en \f[CI]const\ char\ *\f[] som datakälla (\f[CI]src\f[]).
Observera att C-strängen som \f[CI]src\f[] pekar på kommer att öka som
ovan.
.PP
\f[CI]gleip_lineread_raw_cstr_nl\f[] anropar
\f[CI]gleip_lineread_raw_cstr\f[] och delar upp ord vid
radbrytningstecken (\f[CI]\[aq]\\n\[aq]\f[]).
.PP
\f[CI]gleip_lineread_raw_eof_file\f[] anropar
\f[CI]gleip_lineread_raw_eof\f[] med en \f[CI]FILE\ *\f[] som datakälla.
.PP
\f[CI]gleip_lineread_raw_eof_file_nl\f[] anropar
\f[CI]gleip_lineread_raw_eof_file\f[] och delar upp ord vid
radbrytningstecken (\f[CI]\[aq]\\n\[aq]\f[]).
.PP
\f[CI]gleip_lineread_raw_eof_cstr\f[] anropar
\f[CI]gleip_lineread_raw_eof\f[] med en \f[CI]const\ char\ *\f[] som
datakälla (\f[CI]src\f[]).
Observera att C-strängen som \f[CI]src\f[] pekar på kommer att öka som
ovan.
.PP
\f[CI]gleip_lineread_raw_eof_cstr_nl\f[] anropar
\f[CI]gleip_lineread_raw_eof_cstr\f[] och delar upp ord vid
radbrytningstecken (\f[CI]\[aq]\\n\[aq]\f[]).
.PP
\f[CI]gleip_lineread_interp\f[] är den grundläggande
radläsningsfunktionen som tolkar specialtecken.
Denna funktion skiljer på \f[I]ord\f[] och \f[I]rader\f[].
Ord läggs till som utvidgningsbara C-strängar i \f[CI]lines\f[] tills ett
tolkat radbrytningstecken påträffas, då funktionen returnerar.
\f[CI]lines\f[] rensas inte automatiskt innan inläsningen påbörjas, men
man måste göra det om \f[CI]tkns_max\ >\ 0\f[] (det är dock valfritt om
\f[CI]tkns_max\ =\ 0\f[]).
Liksom \f[CI]gleip_lineread_raw\f[] returnerar denna funktion
\f[CI]EOF\f[] vid datakällans slut (eller I/O-fel).
.IP \[bu] 2
\f[CI]callback_tkn_delim\f[] avskiljer varje C-sträng som läggs till i
\f[CI]lines\f[].
Tecknen som avskiljer strängarna läggs inte till i \f[CI]lines\f[].
Om funktionspekaren är \f[CI]NULL\f[] så delas inte orden upp.
.RS 2
.IP \[bu] 2
Om inga fler ord får läggas till som separata strängar (på grund av
\f[CI]tkns_max\f[]) så komprimeras flera på varandra följande
ordavdelningstecken till en enda \f[CI]condense_sym\f[].
.IP \[bu] 2
Om ordavdelningstecken föregås av \f[CI]\\\f[], eller är inom enkla eller
dubbla citationstecken, så läggs de till som de är utan att texten delas
upp i ord eller komprimeras till en \f[CI]condense_sym\f[].
.IP \[bu] 2
\f[CI]tkns_max\f[] bestämmer hur många ord som får läggas till i
\f[CI]lines\f[] som mest.
0 innebär att det inte finns någon begränsning.
.RE
.IP \[bu] 2
\f[CI]callback_line_delim\f[] avgör när funktionen ska returnera.
Om den är \f[CI]NULL\f[] så returnerar funktionen först när datakällan
returnerar \f[CI]EOF\f[].
Radbrytningstecknet läggs inte till i \f[CI]lines\f[].
.RS 2
.IP \[bu] 2
Om ett radbrytningstecken föregås av \f[CI]\\\f[] så hoppas det över och
funktionen fortsätter läsa på nästa rad.
.IP \[bu] 2
Om \f[CI]callback_tkn_delim\f[] returnerar sant för samma \f[CI]char\f[]
så väger \f[CI]callback_line_delim\f[] tyngre.
.RE
.PP
Följande tecken kan tolkas, utöver rad- och ordavdelningstecken:
.IP \[bu] 2
\f[CI]GLEIP_LINEREAD_COMMENT\f[] (\f[CI]#\f[]) gör så att resten av raden
ignoreras.
Ett radbrytningstecken är tecknet som gör att
\f[CI]callback_line_delim\f[] returnerar sant.
Om \f[CI]callback_line_delim\f[] är \f[CI]NULL\f[] så gör ett
kommentarstecken så att funktionen fortsätter läsa \f[CI]data\f[] till
\f[CI]EOF\f[].
Annars läses \f[CI]data\f[] till nästa radbrytningstecken, varpå
funktionen returnerar.
.IP \[bu] 2
\f[CI]GLEIP_LINEREAD_ESCAPE\f[] (\f[CI]\\\f[]) kan föregå ett
radbrytningstecken för att det ska ignoreras, eller en tolkad symbol för
att det ska läggas till utan att tolkas.
Det kan dessutom användas för att infoga följande kontrolltecken från C:
.RS 2
.IP \[bu] 2
\f[CI]\[aq]\\a\[aq]\f[]
.IP \[bu] 2
\f[CI]\[aq]\\b\[aq]\f[]
.IP \[bu] 2
\f[CI]\[aq]\\f\[aq]\f[]
.IP \[bu] 2
\f[CI]\[aq]\\n\[aq]\f[]
.IP \[bu] 2
\f[CI]\[aq]\\r\[aq]\f[]
.IP \[bu] 2
\f[CI]\[aq]\\t\[aq]\f[]
.IP \[bu] 2
\f[CI]\[aq]\\v\[aq]\f[]
.RE
.IP \[bu] 2
\f[CI]GLEIP_LINEREAD_QUOTED\f[] (\f[CI]"\f[]) gör så att alla tecken utom
dubbla citationstecken och tolkningssymbolen läggs till utan att tolkas.
Det gör också så att radbrytnings- och ordavdelningstecken läggs till
utan att tolkas.
.IP \[bu] 2
\f[CI]GLEIP_LINEREAD_QUOTED\f[] (\f[CI]"\f[]) gör så att alla tecken utom
enkla citationstecken läggs till utan att tolkas.
Det gör också så att radbrytnings- och ordavdelningstecken läggs till
utan att tolkas.
.PP
Alla andra \f[CI]gleip_lineread_interp*\f[]-funktioner delegerar de ovan
nämnda funktionerna med lämpliga parametrar för att läsa från
\f[CI]FILE\f[] och vanliga C-strängar.
.PP
\f[CI]gleip_lineread_interp_def\f[] anropar
\f[CI]gleip_lineread_interp\f[] med förvalda ordavdelnings- och
radbrytningstecken.
Dessa är \f[CI]isspace(int)\f[] och en funktion som returnerar sant för
\f[CI]\[aq]\\n\[aq]\f[].
\f[CI]condense_sym\f[] är ett mellanslag.
.PP
\f[CI]gleip_lineread_interp_file\f[] anropar
\f[CI]gleip_lineread_interp\f[] med en \f[CI]FILE\ *\f[] som datakälla.
.PP
\f[CI]gleip_lineread_interp_file_def\f[] anropar
\f[CI]gleip_lineread_interp_file\f[] med förvalda ordavdelnings- och
radbrytningstecken, som \f[CI]gleip_lineread_interp_def\f[].
.PP
\f[CI]gleip_lineread_interp_cstr\f[] anropar
\f[CI]gleip_lineread_interp\f[] med en \f[CI]const\ char\ *\f[] som
datakälla (\f[CI]src\f[]).
Observera att C-strängen som \f[CI]src\f[] pekar på kommer att öka som
ovan.
.PP
\f[CI]gleip_lineread_interp_cstr_def\f[] anropar
\f[CI]gleip_lineread_interp_cstr\f[] med förvalda ordavdelnings- och
radbrytningstecken, som \f[CI]gleip_lineread_interp_def\f[].
.SH RETURVÄRDE
.IP \[bu] 2
Vissa funktioner returnerar \f[CI]EOF\f[] för att markera slutet på
datakällan.
Detta kan även bero på ett I/O-fel om datakällan är en \f[CI]FILE\ *\f[].
.RS 2
.IP \[bu] 2
Observera att detta kan kombineras med ett booleskt returvärde eftersom
falskt definieras som 0, sant som inte 0, och \f[CI]EOF\f[] som ett
negativt tal.
Således kommer \f[CI]EOF\f[] alltid att vara booleskt sant.
.RE
.IP \[bu] 2
Alla funktioner returnerar ett booleskt värde.
\f[CI]true\f[] (1) betyder att åtgärden lyckades och \f[CI]false\f[] (0)
betyder att den misslyckades.
(1 returneras alltid för \f[CI]true\f[]; detta garanteras i synnerhet när
ett booleskt värde kan vara \f[CI]EOF\f[].)
.IP \[bu] 2
Om en inläsningsfunktion misslyckas så kan det hända att endast en del
av filen har lästs in.
.SH EXEMPEL
.IP
.nf
\f[CI]
struct\ gleip_lines\ \ *\ lines\ =\ gleip_lines_alloc();
if\ \ (NULL\ ==\ lines)
{
\ \ \ \ (void)perror("FAIL\ MEM");
\ \ \ \ return\ \ EXIT_FAILURE;
}

(void)puts("\\"q\\"\\tQuit\\nEOF\\tQuit");
do
{
\ \ \ \ size_t\ \ i;
\ \ \ \ int\ retval;

\ \ \ \ gleip_lines_rm\ \ (lines);
\ \ \ \ retval\ \ \ \ \ \ =\ gleip_lineread_interp_file_def
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ (lines,\ stdin,\ 0);
\ \ \ \ if\ \ (EOF\ ==\ retval)
\ \ \ \ {
\ \ \ \ \ \ \ \ (void)puts\ \ ("EOF");
\ \ \ \ \ \ \ \ break;
\ \ \ \ }
\ \ \ \ else\ if\ (!retval)
\ \ \ \ {
\ \ \ \ \ \ \ \ (void)perror\ \ \ \ ("FAIL\ MEM");
\ \ \ \ \ \ \ \ gleip_lines_free(lines);
\ \ \ \ \ \ \ \ return\ \ EXIT_FAILURE;
\ \ \ \ }

\ \ \ \ for\ (i\ =\ 0;\ i\ <\ gleip_lines_size(lines);\ ++i)
\ \ \ \ {
\ \ \ \ \ \ \ \ (void)printf("%6lu\\t[%s]\\n",
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ (unsigned\ long)i,
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ gleip_lines_get_ro(lines,\ i));
\ \ \ \ }
}
while\ \ \ (gleip_lines_empty(lines)
||\ \ gleip_line_empty(gleip_lines_get_ro(lines,\ 0))
||\ \ \[aq]q\[aq]\ !=\ gleip_lines_get_ro(lines,\ 0)[0]);

gleip_lines_free(lines);
return\ \ EXIT_SUCCESS;
\f[]
.fi
.SH FELSÖKNING
.PP
Funktioner returnerar falskt (0) om de misslyckas med att allokera
minne.
Vissa funktioner returnerar \f[CI]EOF\f[], vilket kan vara ett I/O-fel om
datakällan är en \f[CI]FILE\ *\f[].
Ett I/O-fel kan alltid uppstå när man ger en \f[CI]FILE\ *\f[] som
parameter till någon funktion.
Anroparen ansvarar för att anropa \f[CI]ferror(FILE\ *)\f[] på filen för
att kolla om ett fel har uppstått.
.SH FEL
.PP
Fjättern skall brista vid Ragnarök, och fri varder ulven.
.SH SE ÄVEN
.PP
\f[CI]gleipnir_line\f[](7), \f[CI]gleipnir_lines\f[](7),
\f[CI]gleipnir_lang\f[](7)
.SH HEMSIDA
.PP
\f[CI]www.tafl.se/gleipnir\f[]
.SH UPPHOVSMAN
.PP
Alexander Söderlund, Sverige \f[CI]<soderlund\f[] \f[B]snabel-a\f[]
\f[CI]tafl\f[] \f[B]punkt\f[] \f[CI]se>\f[]
.SH UPPHOVSRÄTT
.PP
© 2013-2014 Alexander Söderlund, Sverige
.SH LICENS OCH GARANTI
.PP
Copyright © 2013-2014 Alexander Söderlund, Sweden
.PP
Permission to use, copy, modify, and distribute this software for any
purpose with or without fee is hereby granted, provided that the above
copyright notice and this permission notice appear in all copies.
.PP
THE SOFTWARE IS PROVIDED "AS IS" AND THE AUTHOR DISCLAIMS ALL WARRANTIES
WITH REGARD TO THIS SOFTWARE INCLUDING ALL IMPLIED WARRANTIES OF
MERCHANTABILITY AND FITNESS.
IN NO EVENT SHALL THE AUTHOR BE LIABLE FOR ANY SPECIAL, DIRECT,
INDIRECT, OR CONSEQUENTIAL DAMAGES OR ANY DAMAGES WHATSOEVER RESULTING
FROM LOSS OF USE, DATA OR PROFITS, WHETHER IN AN ACTION OF CONTRACT,
NEGLIGENCE OR OTHER TORTIOUS ACTION, ARISING OUT OF OR IN CONNECTION
WITH THE USE OR PERFORMANCE OF THIS SOFTWARE.
